%%
%% Author: as
%% 24.03.19
%%

%%% Преамбула %%%
\usepackage{cmap}               % search in PDF
%%% Added cirilic support
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% based math packages
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, amsthm, mathtools}
\usepackage{icomma}

\usepackage{fontspec} % XeTeX
\usepackage{xunicode} % Unicode для XeTeX
\usepackage{xltxtra}  % Верхние и нижние индексы
\usepackage{pdfpages} % Вставка PDF


\usepackage{listings} % Оформление исходного кода
\lstset{
basicstyle=\small\ttfamily, % Размер и тип шрифта
breaklines=true,            % Перенос строк
tabsize=2,                  % Размер табуляции
frame=single,               % Рамка
literate={--}{{-{}-}}2,     % Корректно отображать двойной дефис
literate={---}{{-{}-{}-}}3  % Корректно отображать тройной дефис
}

% Шрифты, xelatex
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont{Times New Roman} % Нормоконтроллеры хотят именно его
\newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
\setmonofont{FreeMono} % Моноширинный шрифт для оформления кода

% Формулы
\usepackage{mathtools,unicode-math} % Не совместим с amsmath
\setmathfont{XITS Math}             % Шрифт для формул: https://github.com/khaledhosny/xits-math
\numberwithin{equation}{section}    % Формула вида секция.номер

% Русский язык
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}

% Абзацы и списки
\usepackage{enumerate}   % Тонкая настройка списков
\usepackage{indentfirst} % Красная строка после заголовка
\usepackage{float}       % Расширенное управление плавающими объектами
\usepackage{multirow}    % Сложные таблицы

% Пути к каталогам с изображениями
\usepackage{graphicx} % Вставка картинок и дополнений
\graphicspath{{images/}}

% Формат подрисуночных записей
\usepackage{chngcntr}

% Сбрасываем счетчик таблиц и рисунков в каждой новой главе
\counterwithin{figure}{section}
\counterwithin{table}{section}

% Гиперссылки
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
colorlinks, urlcolor={black}, % Все ссылки черного цвета, кликабельные
linkcolor={black}, citecolor={black}, filecolor={black},
pdfauthor={Амет Умеров},
pdftitle={Исследование процессов обеспечения безопасности облачных сред}
}

% Оформление библиографии и подрисуночных записей через точку
\makeatletter
\renewcommand*{\@biblabel}[1]{\hfill#1.}
\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1em}{1em}}
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}} % Формат рисунка секция.номер
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}   % Формат таблицы секция.номер
\def\redeflsection{\def\l@section{\@dottedtocline{1}{0em}{10em}}}
\makeatother

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} % Полуторный межстрочный интервал
\parindent 1.27cm % Абзацный отступ

\sloppy             % Избавляемся от переполнений
\hyphenpenalty=1000 % Частота переносов
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

% Отступы у страниц
\usepackage{geometry}
\geometry{left=3cm}
\geometry{right=2cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=2cm}

% Списки
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,itemize]{leftmargin=12.7mm} % Отступы в списках

\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}                           % Нет отступов между пунктами списка
\renewcommand{\labelitemi}{--}                % Маркер списка --
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}    % Список второго уровня
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})} % Список третьего уровня

% Содержание
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}\MakeTextUppercase} % СОДЕРЖАНИЕ
\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{0pt}}            % Имена секций в содержании не жирным шрифтом
\renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}} % Точки для секций в содержании
\renewcommand\cftsecpagefont{\mdseries}             % Номера страниц не жирные
\setcounter{tocdepth}{3}                            % Глубина оглавления, до subsubsection

% Список иллюстративного материала
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\hspace{0.17\textwidth}\MakeTextUppercase}
\renewcommand{\cftfigfont}{Рисунок }
\addto\captionsrussian{\renewcommand\listfigurename{Список иллюстративного материала}}

% Список табличного материала
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\hspace{0.2\textwidth}\MakeTextUppercase}
\renewcommand{\cfttabfont}{Таблица }
\addto\captionsrussian{\renewcommand\listtablename{Список табличного материала}}

% Нумерация страниц посередине сверху
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{\thepage}
%\cfoot{\textrm{\thepage}}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{17pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}
%\cfoot{\textrm{\thepage}}
\fancyhead[C]{\thepage}
}

% Формат подрисуночных надписей
\RequirePackage{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{defffis}{ -- } % Разделитель
\captionsetup[figure]{justification=centering, labelsep=defffis, format=plain} % Подпись рисунка по центру
\captionsetup[table]{justification=raggedright, labelsep=defffis, format=plain, singlelinecheck=false} % Подпись таблицы слева
\addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рисунок}} % Имя фигуры

% Пользовательские функции
\newcommand{\addimg}[4]{ % Добавление одного рисунка
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
    \caption{#3} \label{#4}
\end{figure}
}
\newcommand{\addimghere}[4]{ % Добавить рисунок непосредственно в это место
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
    \caption{#3} \label{#4}
\end{figure}
}
\newcommand{\addtwoimghere}[5]{ % Вставка двух рисунков
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
    \hfill
    \includegraphics[width=#3\linewidth]{#2}
    \caption{#4} \label{#5}
\end{figure}
}

% Заголовки секций в оглавлении в верхнем регистре
\usepackage{textcase}
\usepackage[T1]{fontenc}

\makeatletter
\let\oldcontentsline\contentsline
\def\contentsline#1#2{
\expandafter\ifx\csname l@#1\endcsname\l@section
\expandafter\@firstoftwo
\else
\expandafter\@secondoftwo
\fi
{\oldcontentsline{#1}{\MakeTextUppercase{#2}}}
{\oldcontentsline{#1}{#2}}
}
\makeatother

% Оформление заголовков
\usepackage[compact,explicit]{titlesec}
\titleformat{\section}{}{}{12.5mm}{\centering{\thesection\quad\MakeTextUppercase{#1}}\vspace{1.5em}}
\titleformat{\subsection}[block]{\vspace{1em}}{}{12.5mm}{\thesubsection\quad#1\vspace{1em}}
\titleformat{\subsubsection}[block]{\vspace{1em}\normalsize}{}{12.5mm}{\thesubsubsection\quad#1\vspace{1em}}
\titleformat{\paragraph}[block]{\normalsize}{}{12.5mm}{\MakeTextUppercase{#1}}

% Секции без номеров (введение, заключение...), вместо section*{}
\newcommand{\anonsection}[1]{
\phantomsection % Корректный переход по ссылкам в содержании
\paragraph{\centerline{{#1}}\vspace{1em}}
\addcontentsline{toc}{section}{#1}
}

% Секция для аннотации (она не включается в содержание)
\newcommand{\annotation}[1]{
\paragraph{\centerline{{#1}}\vspace{1em}}
}

% Секция для списка иллюстративного материала
\newcommand{\lof}{
\phantomsection
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
}

% Секция для списка табличного материала
\newcommand{\lot}{
\phantomsection
\listoftables
\addcontentsline{toc}{section}{\listtablename}
}

% Секции для приложений
\newcommand{\appsection}[1]{
\phantomsection
\paragraph{\centerline{{#1}}}
\addcontentsline{toc}{section}{{#1}}
}

% Библиография: отступы и межстрочный интервал
\makeatletter
\renewenvironment{thebibliography}[1]
{\section*{\refname}
\list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}
{\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}
\leftmargin\labelsep
\itemindent 16.7mm
\@openbib@code
\usecounter{enumiv}
\let\p@enumiv\@empty
\renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}
}
\setlength{\itemsep}{0pt}
}
\makeatother

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}

\usepackage{kantlipsum,multicol}
\usepackage[edges]{forest}
\def\hiddenparcommand{\par}
\forestset{%
  dir tree/.style={%
    for tree={%
        font=\ttfamily,
        grow'=-1,
        child anchor=west,
        parent anchor=south,
        anchor=west,
        calign=first,
        edge path={
        \noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
        (!u.south west) +(7.5pt,0) |- node[fill,inner sep=1.25pt] {} (.child anchor)\forestoption{edge label};
        },
        before typesetting nodes={
        if n=1
        {insert before={[,phantom]}}
        {}
        },
        fit=band,
        before computing xy={l=15pt},
        },
    },
}
\usepackage{lastpage} % Подсчет количества страниц
\setcounter{page}{1}  % Начало нумерации страниц

\DeclareCaptionFormat{listing}{\rule{\dimexpr\textwidth+17pt\relax}{0.4pt}\par\vskip1pt#1#2#3}
